香港貿發局舉辦"一帶一路一狀元"問答比賽 TVB獨家播映

為讓香港年輕人增加對“一帶一路”倡議的了解，把握未來發展機遇，香港貿易發展局舉辦“一帶一路一狀元”問答比賽。這項比賽將由香港電視廣播有限公司協辦制作，12月1日起逢每周六晚在無線電視翡翠臺播出。

香港貿易發展局21日舉行新聞發布會，介紹比賽及播出情況。問答比賽吸引香港88所中學、逾6500名學生報名參加，題目內容涵蓋基礎常識、商貿經濟及文化生活，初賽已于9月24日至9月30日以網上問答形式進行。

決賽將分9集進行，每集會安排兩隊對壘，每隊由入選學校的兩位學生代表和兩位嘉賓組成。每集會評選出獲勝隊伍，勝出隊伍的每位同學將獲得旅遊禮券獎勵。

香港貿易發展局主席羅康瑞表示，“一帶一路”倡議為香港年輕人的發展提供了更多選擇。舉辦問答比賽是為了啟發年輕人放眼世界，更加全面地認識“一帶一路”沿線國家風土人情和經濟文化面貌。他們未來可以考慮到這些國家工作，甚至創業，成為新一代企業家。

下一輯：中聯辦舉辦“刁状元问答比赛”

勝出隊伍的每位同學將獲得旅遊禮券獎勵

走大橋 看珠西?

烏兹別克 阿富汗 巴基斯坦

去打仗 為國捐軀

唔好咁痴線啦好冇

成日強調把握未來發展機遇
廿年前 世界/國際對香港黎講處處機遇啦
到而家所有機遇都比晒新加坡台灣拎晒
先至推廣一個可能有 可能冇既發展機遇

與其再中個頭埋去 不如諗下點樣出番黎 去世界搵生意好過

一帶一路之陽西的迷人之處 - 東張西望

又 on9 又柒，真係唔驚俾人笑？

當年開發大西北
製造左新疆勞改營

係中學生咁傻仔比人呃到 覺得參加呢d可以擺落cv
第日in大學或者做政府工有幫助
因為以前d中學老師成日都係咁水鳩人

準備下一期就係習近平新時代思想主義問答比賽，贏家唔洗入再教育營

依家都唔講一帶一路，仲攪來做咩
係都大灣區問答比賽

tvb：一帶一路為中國同沿線國家帶嚟咩效果?
a 發展基建 b 賺錢 c文化交流 d 以上皆是

答案係支那大使館比人炸呀屌你老味

美軍訪港正啦，有show睇

肥平以外，仲有邊位夠薑稱得上一帶一路一狀元呢？？？？

一帶一路一撞完

邊個貿發局嘅粉皮玩野呀，捉佢上洗頭艇，寫检讨书啦

何志平，為了一帶一路，身陷美帝監獄，菊花被爆，口含大黑腸，辛苦了

董建華ok?

邊個民族英雄在一帶一路中為國捐軀？
何志平

普通話進行？

一帶一路通用語言：英語